<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<Partis>
  <Parti Nom = "EELV">
    <Representant>Yannick Jadot</Representant>
    <img>image/portraits/Jadot.jpg</img>
    <Biographie>
      Yannick Jadot, né le 27 juillet 1967 à Clacy-et-Thierret (Aisne), est un militant écologiste et homme politique français.
      Député européen depuis 2009, il est désigné candidat d'Europe Écologie Les Verts (EELV) à l'élection présidentielle de 2017 avant de se retirer en faveur de Benoît Hamon, candidat du parti socialiste.
    </Biographie>
    <Description>
      Europe Écologie Les Verts (abrégé en EÉLV) est un parti politique écologiste français de centre gauche qui succède au parti Les Verts le 13 novembre 2010, à la suite d'un changement de statuts permettant de rassembler les militants venus dans le cadre des listes Europe Écologie aux élections européennes de 2009 et régionales de 2010.
    </Description>
    <logo>images/logo/logoEELV.png</logo>
  </Parti>

  <Parti Nom ="RN">
    <Representant>Marine le Pen</Representant>
    <img>image/portraits/LePen.jpg</img>
    <Biographie>
      Marine Le Pen est née le 5 août 1968 à Neuilly-sur-Seine. Engagée au Front National, parti fondé par son père Jean-Marie Le Pen, elle prend la tête du FN en 2011 lors du congrès de Tours. Elle a été élue sur plusieurs mandats locaux depuis 1998 (conseillère régionale des Hauts-de-France, conseillère municipale d'Hénin-Beaumont), et siège au Parlement européen depuis 2004. Elle se présente à l'élection présidentielle de 2012, où elle obtient 17,90% des suffrages exprimés au premier tour. En 2017, elle se présente de nouveau à l'élection présidentielle.
    </Biographie>
    <Description>
      Le Rassemblement national (RN), dénommé Front national (FN) jusqu'au 1er juin 2018, est un parti politique français fondé en 1972 à l'initiative d'Ordre nouveau sous la dénomination officielle Front national pour l'unité française (FNUF). Il est présidé par Jean-Marie Le Pen — de sa création à 2011 — puis par sa fille Marine Le Pen.
      Le FN émerge dans le paysage politique français au cours des années 1980, obtenant notamment, à l'issue des élections législatives de 1986, un groupe parlementaire (FN-RN) constitué de 35 députés. Candidat à l'élection présidentielle à cinq reprises, Jean-Marie Le Pen parvient à se qualifier au second tour du scrutin présidentiel de 2002 face à Jacques Chirac. Par la suite, le FN obtient d'importants succès électoraux, terminant notamment en première position aux élections européennes de 2014 et au premier tour des régionales de 2015. Marine Le Pen se qualifie au second tour de l'élection présidentielle de 2017, à l'issue duquel elle obtient 33,90 % des voix face à Emmanuel Macron.
      La plupart des observateurs politiques situent le FN à l'extrême droite, mais ses représentants récusent en général cette appartenance pour lui préférer d'autres qualificatifs ou proposer d'autres façons d'envisager l'axe gauche-droite. Au niveau européen, il est membre du Mouvement pour l'Europe des nations et des libertés depuis 2014.
      En 2018, le FN revendique 38 000 adhérents à jour de cotisation22.
    </Description>
    <logo>images/logo/logoRN.png</logo>
  </Parti>

  <Parti Nom = "FI">
    <Representant>Mélanchon</Representant>
    <img>image/portraits/Melanchon.jpg</img>
    <Biographie>
      Jean-Luc Mélenchon est un homme politique français. Né en 1951 à Tanger, au Maroc, il entre au parti socialiste en 1976. Figure de l'aile gauche du parti, il est élu conseiller municipal de Massy en 1983, conseiller général de l'Essonne en 1985 et sénateur du département l'année suivante. Il obtient le poste de ministre délégué à la formation professionnelle entre 2000 et 2002, dans le gouvernement de Lionel Jospin.
      Il quitte le PS en 2008, pour fonder le parti de gauche (PG). Il est élu député européen en 2009 et réélu en 2014, sous l'étiquette du Front de gauche, coalition qui regroupe notamment le PG, le parti communiste français et la Gauche unitaire. C'est aussi sous la bannière du Front de gauche que Jean-Luc Mélenchon se présente à l'élection présidentielle de 2012, où il obtient 11,1% des voix. En 2017, il se présente de nouveau à l'élection présidentielle, sous la bannière de la France insoumise.
    </Biographie>
    <Description>
      La France insoumise est un parti politique français de gauche fondé le 10 février 2016.
      Le parti présente à l'élection présidentielle de 2017 la candidature de Jean-Luc Mélenchon, qui, à l'issue du premier tour, arrive en quatrième position avec 19,58 % des suffrages exprimés, dépassant largement le score du candidat du parti socialiste, Benoît Hamon (6,36 %). À l'issue du second tour des élections législatives de 2017, la France insoumise forme un groupe parlementaire de dix-sept députés à l'Assemblée nationale, qui élit à sa tête Jean-Luc Mélenchon en tant que président de groupe.
    </Description>
    <logo>images/logo/logoFI.png</logo>
  </Parti>

  <Parti Nom ="LR">
    <Representant>Laurent Wauquiez</Representant>
    <img>image/portraits/wauquiez.jpg</img>
    <Biographie>
      Laurent Wauquiez a, né le 12 avril 1975 à Lyon, est un homme politique français.
      Devenu député en 2004 en remplacement de Jacques Barrot, il est nommé en 2007 secrétaire d'État auprès du Premier ministre et porte-parole du gouvernement, puis en 2008 secrétaire d'État chargé de l'Emploi. En 2010, il devient ministre chargé des Affaires européennes, avant d'être nommé ministre de l'Enseignement supérieur et de la Recherche en 2011.
      Maire du Puy-en-Velay de 2008 à 2016 et à nouveau député de 2012 à 2017, il devient secrétaire général de l'UMP en 2014 et vice-président des Républicains en 2015. Il est élu président du conseil régional d'Auvergne-Rhône-Alpes en 2016.
      Lors du congrès des Républicains de 2017, il est élu président du parti au premier tour de scrutin.
    </Biographie>
    <Description>
      Les Républicains (LR) est un parti politique gaulliste et libéral-conservateur français, classé à droite et au centre droit sur l'échiquier politique. Issu du changement de nom et de statuts de l'Union pour un mouvement populaire (UMP) en 2015, il s'inscrit dans la continuité des grands partis conservateurs français (UNR, UDR, RPR, UMP). Au niveau européen, il est membre du parti populaire européen (PPE).
    </Description>
    <logo>images/logo/logoLR.png</logo>
  </Parti>

  <Parti Nom ="LREM">
    <Representant>Emmanuel Macron</Representant>
    <img>image/portraits/Macron.jpg</img>
    <Biographie>
      La République en marche également appelée sous sa dénomination initiale, En marche est un parti politique social-libéral français, lancé le 6 avril 2016 par Emmanuel Macron. Le parti est parfois classé au centre de l'échiquier politique ou présenté comme un parti attrape-tout.
      Élu président de la République en 2017, Emmanuel Macron démissionne de la présidence du mouvement qu'il a fondé. Le parti remporte les élections législatives de 2017.
      L'actuel délégué général du parti est Stanislas Guerini, élu le 1er décembre 2018.
    </Biographie>
    <Description>
      Emmanuel Macron est né en 1977 à Amiens (Somme). Il est diplômé de l'ENA et inspecteur des finances. Il a été un temps assistant du philosophe Paul Ricoeur. Il entre à la banque d'affaires Rotschild et Cie en 2008. Il est membre du Description socialiste entre 2006 et 2009 et est appelé à l'Elysée par François Hollande après sa victoire en 2012, où le jeune énarque prend le poste de secrétaire général adjoint. Avant d'être nommé ministre de l'Economie, des Finances et de l'Industrie en 2014, dans le gouvernement de Manuel Valls.
      Il démissionne du gouvernement en août 2016, quatre mois après avoir fondé son propre mouvement politique baptisé "En marche !". C'est sous les couleurs de ce mouvement qu'il se déclare candidat à l'élection présidentielle de 2017, en novembre 2016. Il est élu à la présidence de la République le 7 mai 2017, battant Marine Le Pen avec 66,10% des voix au second tour.
    </Description>
    <logo>images/logo/logoLREM.png</logo>
  </Parti>

  <Parti Nom ="PS">
    <Representant>Raphaël Gluksmann</Representant>
    <img>image/portraits/Gluksmann.jpg</img>
    <Biographie>
      Né en 1979 à Boulogne-Billancourt, Raphaël Glucksmann est un essayiste et homme politique français. Fils du philosophe André Glucksmann, Raphaël Glucksmann, essayiste de 39 ans, est le cofondateur du mouvement de gauche Place publique, lancé en novembre dernier. Il a été conseiller du président géorgien Mikheil Saakachvili et écrit une Descriptione de ses discours. En 2017, il devient chroniqueur sur France Inter et devient directeur de la rédaction du Nouveau Magazine littéraire jusqu'en 2018. En 2019, il est nommé tête de liste du PS et de Place publique aux élections européennes de 2019
    </Biographie>
    <Description>
      Place publique (PP) est un parti politique français lancé fin 2018 par plusieurs personnalités, dont Raphaël Glucksmann, Thomas Porcher, Jo Spiegel et Claire Nouvian.
    </Description>
    <logo>images/logo/logoPS.png</logo>
  </Parti>
</Partis>
